\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{amsmath}
\begin{document}

\title{Proyecto Parcial 2 - Demo}
\author{Miguel de Jesus Ortiz Martin}
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{introduccion}
Cada una de las ecuaciones que forman un sistema lineal de dos ecuaciones con dos incógnitas es la de una función de primer grado, es decir, una recta. El método gráfico para resolver este tipo de sistemas consiste, por tanto, en representar en unos ejes cartesianos, o sistema de coordenadas, ambas rectas y comprobar si se cortan y, si es así, dónde. Esta última afirmación contiene la filosofía del proceso de discusión de un sistema por el método gráfico. Hay que tener en cuenta, que, en el plano, dos rectas sólo pueden tener tres posiciones relativas (entre sí): se cortan en un punto, son paralelas o son coincidentes (la misma recta). Si las dos rectas se cortan en un punto, las coordenadas de éste son el par (x, y) que conforman la única solución del sistema, ya que son los únicos valores de ambas incógnitas que satisfacen las dos ecuaciones del sistema, por lo tanto, el mismo es compatible determinado. Si las dos rectas son paralelas, no tienen ningún punto en común, por lo que no hay ningún par de números que representen a un punto que esté en ambas rectas, es decir, que satisfaga las dos ecuaciones del sistema a la vez, por lo que éste será incompatible, o sea sin solución. Por último, si ambas rectas son coincidentes, hay infinitos puntos que pertenecen a ambas, lo cual nos indica que hay infinitas soluciones del sistema (todos los puntos de las rectas), luego éste será compatible indeterminado.

 \subsection{aplicaciones}
   El proceso de resolución de un sistema de ecuaciones mediante el método gráfico se resume en las siguientes fases:

Se despeja la incógnita y en ambas ecuaciones.

Se construye, para cada una de las dos funciones de primer grado obtenidas, la tabla de valores correspondientes.

Se representan gráficamente ambas rectas en los ejes coordenados.

En este último paso hay tres posibilidades:

Si ambas rectas se cortan, las coordenadas del punto de corte son los únicos valores de las incógnitas x e y. Sistema compatible determinado.

Si ambas rectas son coincidentes, el sistema tiene infinitas soluciones que son las respectivas coordenadas de todos los puntos de esa recta en la que coinciden ambas. Sistema compatible indeterminado.

Si ambas rectas son paralelas, el sistema no tiene solución. Sistema incompatible.

Veamos, por última vez, el ejemplo visto en los métodos analíticos para resolverlo gráficamente y comprobar que tiene, se use el método que se use, la misma solución. recordemos de nuevo el enunciado:

Entre Ana y Sergio tienen 600 euros, pero Sergio tiene el doble de euros que Ana. ¿Cuánto dinero tiene cada uno?.
Llamemos x al número de euros de Ana e y al de Sergio. Vamos a expresar las condiciones del problema mediante ecuaciones: Si los dos tienen 600 euros, esto nos proporciona la ecuación x + y = 600. Si Sergio tiene el doble de euros que Ana, tendremos que y = 2x. Ambas ecuaciones juntas forman el siguiente sistema:

			x + y = 600

			2x - y = 0

Para resolver el sistema por el método gráfico despejamos la incógnita y en ambas ecuaciones y tendremos:

		y = -x + 600
		y = 2x
		
		Vamos ahora, para poder representar ambas rectas, a calcular sus tablas de valores:

\begin{table}[!htb]
    \begin{minipage}{.5\linewidth}
      \caption{}
      \centering
		\begin{tabular}{rc}
		  x & f(x)= -x + 600  \\
		  \hline
		  200 & 400 \\
		  600 & 0 \\
		\end{tabular}
    \end{minipage}%
    \begin{minipage}{.5\linewidth}
      \centering
        \caption{}
		\begin{tabular}{rc}
		  x & f(x)= 2x  \\
		  \hline
		  100 & 200 \\
		  200 & 400 \\
		 \end{tabular}
    \end{minipage} 
\end{table}

	Como podemos notar existe una union visible en ellas entra las coordenadas (200,400) por lo que podemos decir que ambas se intersectan en ese punto con tan solo observar las previas tabulaciones






 \subsection{videos}
   Ejemplos de videos relacioneados con el tema se encuentra en las siguientes urls :
   \url{https://www.youtube.com/watch?v=8JpAJHHCotg}
   \url{https://www.youtube.com/watch?v=eMug3FSoOZk&nohtml5=False}

\section{Caso de estudio}
   Para esta caso de estudio se aplicara como base el ejemplo de las dos ecuaciones previamente descritas

 \subsection{dataset}
  Se usaran los datos de estas tablas para hallar de forma gráfica su solucion 

\begin{table}[!htb]
    \begin{minipage}{.5\linewidth}
      \caption{}
      \centering
		\begin{tabular}{rc}
		  x & f(x)= -x + 600  \\
		  \hline
		  200 & 400 \\
		  600 & 0 \\
		\end{tabular}
    \end{minipage}%
    \begin{minipage}{.5\linewidth}
      \centering
        \caption{}
		\begin{tabular}{rc}
		  x & f(x)= 2x  \\
		  \hline
		  100 & 200 \\
		  200 & 400 \\
		 \end{tabular}
    \end{minipage} 
\end{table}


 \subsection{graficos}
  Usando la herramienta gnuplot se se grafico con los datos de la tabla.. y se obtuvo:
  \begin{verbatim}
   gnuplot
   gnuplot> set yrange [-200:600]
   gnuplot> set xrange [-200:600]
   gnuplot> plot (-x+600) , (2*x)
   gnuplot> plot [-4:4] x*x
   gnuplot> set terminal png
   gnuplot> set output "graph1.png"
   gnuplot> exit
  \end{verbatim}
  
   	
 	\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.40]{grafica.jpg}
	\caption{}
	\label{}
	\end{figure}
  

\section{Experimento}
  Para validar la teoria se creo el siguiente programa en C++

  \begin{verbatim}
   #include <iostream>
 
using namespace std;
 
int main()
{
    float ecuaciones[2][3]={1,1,600,
                            2,-1,0,
    };
    float limites[2][2]={195,205,
                         190,210,};
 
 
    for(int i=0; i<2; i++){
        cout<<"Introduce los valores de la ecuacion: "<<i+1<<endl;
        for(int j=0; j<3; j++){
            cout<<"Introduce el valor "<<j+1<<endl;
            cin>> ecuaciones[i][j];
        }
    }
 
    for(int i=0; i<2; i++){
        cout<<"Introduce los limites de la ecuacion: "<<i+1<<endl;
        for(int j=0; j<2; j++){
            cout<<"Introduce el limite "<<j+1<<endl;
            cin>> limites[i][j];
        }
    }
 
    for(int i=0; i<2; i++){
            cout<<endl;
        for(int j=0; j<3; j++){
            cout<<ecuaciones[i][j]<<" ";
        }
    }
    cout<<endl;
    for(int i=0; i<2; i++){
            cout<<endl;
        for(int j=0; j<2; j++){
            cout<<limites[i][j]<<" ";
        }
    }
 
float resul;
 
    for(int x=limites[0][0]; x<limites[0][1]; x++){
        resul = (ecuaciones[0][2] - ecuaciones[0][0]*x)/ ecuaciones[0][1];
        //cout<< ecuaciones[0][2] << " - "<< ecuaciones[0][0]<<" / " << ecuaciones[0][1]<<" : "<< x <<"   "<<resul <<endl;
        cout<< x <<"   "<<resul <<endl;
    }
    cout <<endl;
    for(int x=limites[1][0]; x<limites[1][1]; x++){
        resul = (ecuaciones[1][2] - ecuaciones[1][0]*x)/ ecuaciones[1][1];
        //cout<< ecuaciones[1][2] << " - "<< ecuaciones[1][0]<<" / " << ecuaciones[1][1]<<" : "<< x <<"   "<<resul <<endl;
        cout << x <<"   " << resul <<endl;
    }
 
    return 0;
}
  \end{verbatim}

 

 \subsection{Pruebas}

  se ejecuto el programa con 

  \begin{verbatim}
   g++ metodoG.cpp -o test
   ./test > datos.dat 

  \end{verbatim}

  y se genero e siguiente archivo de salida

  \begin{verbatim}
  -199 399
  -200 400
  
  -200 400
  \end{verbatim}

 \subsection{Graficacion con gnuplot}
   usando gnuplot se graficaran datos.dat se obtuvo la siguiente grafica.
   \begin{verbatim}
     gnuplot
     gnuplot> plot "datos.dat"
    \end{verbatim}


 \subsection{validacion}
   Al final se compararón ambos resultados y estos coincidieron fielmente al dibujo de cada linea sobre lo ejes 

\section{repositorio}
 se creo un repositorio en \url{bitbucket.org} y su subieron de forma publica
 los archivos del proyecto 
 \begin{enumerate} 
  \item project2.tex - archivo en latex del proyecto 
  \item project2.pdf - pdf generado con pdflatex
  \item metodoG.cpp - codigo fuente del programa en C++
  \item datos.dat    - archivo de datos generado por el programa
  \item grafica.png - graficas generados con gnuplot
 \end{enumerate}

 
\section{Conclusiones}
 como conclusion de este experimento podemos decir que el uso del metodo grafico nos brinda la oportunidad de visualzar de forma rapida las posibles soluciones de un sistema de ecuaciones, principalmente de 2 * 2.
 	Sin embargo no es un meotodo efectivo para la solucion, ya que existen otros que dan con exactitud el resultaso correcto

\end{document}
